# The language name as it will appear in the language menu
msgid "Language-Name"
msgstr "繁體中文"

msgid "%b and %b"
msgstr "%b 且 %b"

msgid "%b or %b"
msgstr "%b 或 %b"

msgid "%m.attribute of %m.spriteOrStage"
msgstr "%m.spriteOrStage 的 %m.attribute"

msgid "%m.list contains %s"
msgstr "%m.list 包含 %s"

msgid "%m.mathOp of %n"
msgstr "%n 的 %m.mathOp 值"

msgid "%m.sensor sensor value"
msgstr "%m.sensor 傳感器的值"

msgid "%n mod %n"
msgstr "%n 除以 %n 的餘數"

msgid "add %s to %m.list"
msgstr "將 %s 加到鏈表 %m.list 末尾"

msgid "answer"
msgstr "回答"

msgid "ask %s and wait"
msgstr "詢問 %s 並等待"

# "backdrop" in Scratch 2.0 is similar to "background" in Scratch 1.4
msgid "backdrop #"
msgstr "背景 #"

# "backdrop" in Scratch 2.0 is similar to "background" in Scratch 1.4
msgid "backdrop name"
msgstr "背景名稱"

msgid "Hello!"
msgstr "您好！"

msgid "Hmm..."
msgstr "呃..."

msgid "broadcast %m.broadcast"
msgstr "廣播 %m.broadcast"

msgid "broadcast %m.broadcast and wait"
msgstr "廣播 %m.broadcast 並等待"

msgid "change %m.effect effect by %n"
msgstr "將 %m.effect 特效增加 %n"

msgid "change %m.var by %n"
msgstr "將變數 %m.var 的值增加 %n"

msgid "change pen color by %n"
msgstr "將畫筆的顏色值增加 %n"

msgid "change pen shade by %n"
msgstr "將畫筆的色度增加 %n"

msgid "change pen size by %n"
msgstr "將畫筆的大小增加 %n"

msgid "change size by %n"
msgstr "將角色的大小增加 %n"

msgid "change tempo by %n"
msgstr "將節奏加快 %n"

msgid "change volume by %n"
msgstr "將音量增加 %n"

msgid "change x by %n"
msgstr "將x座標增加 %n"

msgid "change y by %n"
msgstr "將y座標增加 %n"

msgid "clear"
msgstr "清空"

msgid "clear graphic effects"
msgstr "清除所有圖形特效"

msgid "color %c is touching %c?"
msgstr "顏色 %c 碰到 %c?"

msgid "Control"
msgstr "控制"

msgid "costume #"
msgstr "造型 #"

msgid "create clone of %m.spriteOnly"
msgstr "克隆 %m.spriteOnly"

msgid "current %m.timeAndDate"
msgstr "當前時間 %m.timeAndDate"

msgid "Data"
msgstr "數據"

msgid "days since 2000"
msgstr "2000年之後的天數"

msgid "define"
msgstr "定義"

msgid "delete %d.listDeleteItem of %m.list"
msgstr "刪除第 %d.listDeleteItem 項，從鏈表: %m.list "

msgid "delete this clone"
msgstr "刪除本克隆體"

msgid "direction"
msgstr "方向"

msgid "distance"
msgstr "距離"

msgid "distance to %m.spriteOrMouse"
msgstr "到 %m.spriteOrMouse 的距離"

msgid "else"
msgstr "否則"

msgid "Events"
msgstr "事件"

msgid "forever"
msgstr "重複執行"

msgid "glide %n secs to x:%n y:%n"
msgstr "在 %n 秒內滑行到 x:%n y:%n"

msgid "go back %n layers"
msgstr "下移 %n 層"

msgid "go to %m.spriteOrMouse"
msgstr "移到 %m.spriteOrMouse"

msgid "go to front"
msgstr "移至最上層"

msgid "go to x:%n y:%n"
msgstr "移到 x:%n y:%n"

msgid "hide"
msgstr "隱藏"

msgid "hide list %m.list"
msgstr "隱藏鏈表 %m.list"

msgid "hide variable %m.var"
msgstr "隱藏變數 %m.var"

msgid "if %b then"
msgstr "如果 %b 那麼"

msgid "if on edge, bounce"
msgstr "碰到邊緣就反彈"

msgid "insert %s at %d.listItem of %m.list"
msgstr "插入: %s 位置: %d.listItem 到鏈表: %m.list "

msgid "item %d.listItem of %m.list"
msgstr "第 %d.listItem 項 %m.list"

msgid "join %s %s"
msgstr "將 %s 加到 %s 的後面"

msgid "key %m.key pressed?"
msgstr "按鍵 %m.key 是否按下？"

msgid "length of %m.list"
msgstr "鏈表 %m.list 的長度"

msgid "length of %s"
msgstr "%s 的長度"

msgid "letter %n of %s"
msgstr "第 %n 個字元： %s"

msgid "Looks"
msgstr "外觀"

msgid "loudness"
msgstr "響度"

msgid "More Blocks"
msgstr "更多模組"

msgid "Motion"
msgstr "動作"

msgid "mouse down?"
msgstr "點擊滑鼠？"

msgid "mouse x"
msgstr "滑鼠的x座標"

msgid "mouse y"
msgstr "滑鼠的y座標"

msgid "move %n steps"
msgstr "移動 %n 步"

# "backdrop" in Scratch 2.0 is similar to "background" in Scratch 1.4
msgid "next backdrop"
msgstr "下一個背景"

msgid "previous backdrop"
msgstr "前一個背景"

msgid "next costume"
msgstr "下一個造型"

msgid "not %b"
msgstr "%b 不成立"

msgid "Operators"
msgstr "數字和邏輯運算"

msgid "Pen"
msgstr "畫筆"

msgid "pen down"
msgstr "落筆"

msgid "pen up"
msgstr "抬筆"

msgid "pick random %n to %n"
msgstr "在 %n 到 %n 間隨機選一個數"

msgid "play drum %d.drum for %n beats"
msgstr "彈奏鼓聲 %d.drum %n 拍"

# 83%
msgid "play note %d.note for %n beats"
msgstr "彈奏音符 %d.note %n 拍"

msgid "play sound %m.sound"
msgstr "播放聲音 %m.sound"

msgid "play sound %m.sound until done"
msgstr "播放聲音 %m.sound 直到播放完畢"

msgid "point in direction %d.direction"
msgstr "面向 %d.direction 方向"

msgid "point towards %m.spriteOrMouse"
msgstr "面向 %m.spriteOrMouse"

msgid "repeat %n"
msgstr "重複執行 %n 次"

msgid "repeat until %b"
msgstr "重複執行直到 %b"

msgid "replace item %d.listItem of %m.list with %s"
msgstr "替換位置：%d.listItem 鏈表: %m.list 內容: %s"

msgid "reset timer"
msgstr "計時器歸零"

msgid "rest for %n beats"
msgstr "停止 %n 拍"

msgid "round %n"
msgstr "將 %n 四捨五入"

msgid "say %s"
msgstr "說 %s"

msgid "say %s for %n secs"
msgstr "說 %s %n 秒"

msgid "Sensing"
msgstr "偵測"

msgid "What's your name?"
msgstr "你叫什麼名字"

msgid "sensor %m.booleanSensor?"
msgstr "傳感器 %m.booleanSensor?"

msgid "set %m.effect effect to %n"
msgstr "將 %m.effect 特效設定為 %n"

msgid "set %m.var to %s"
msgstr "將 %m.var 設定為 %s"

msgid "set instrument to %d.instrument"
msgstr "設定樂器為 %d.instrument"

# 89%
msgid "set motor direction %m.motorDirection"
msgstr "馬達轉動方向設定為 %m.motorDirection"

# 77%
msgid "set motor power %n"
msgstr "將馬達功率設定為 %n"

msgid "set pen color to %c"
msgstr "將畫筆的顏色設定為 %c"

msgid "set pen color to %n"
msgstr "將畫筆的顏色設定為 %n"

msgid "set pen shade to %n"
msgstr "將畫筆的色度設定為 %n"

msgid "set pen size to %n"
msgstr "將畫筆的大小設定為 %n"

msgid "set rotation style %m.rotationStyle"
msgstr "將旋轉模式設定為 %m.rotationStyle"

msgid "set size to %n%"
msgstr "將角色的大小設定為 %n"

msgid "set tempo to %n bpm"
msgstr "將節奏設定為 %n bpm"

msgid "set video transparency to %n%"
msgstr "將視頻透明度設置為 %n%"

msgid "set volume to %n%"
msgstr "將音量設定為 %n"

msgid "set x to %n"
msgstr "將x座標設定為 %n"

msgid "set y to %n"
msgstr "將y座標設定為 %n"

msgid "show"
msgstr "顯示"

msgid "show list %m.list"
msgstr "顯示鏈表 %m.list"

msgid "show variable %m.var"
msgstr "顯示變數 %m.var"

msgid "size"
msgstr "大小"

msgid "Sound"
msgstr "聲音"

msgid "stamp"
msgstr "圖章"

msgid "stop %m.stop"
msgstr "停止 %m.stop"

msgid "stop all sounds"
msgstr "停止所有聲音"

# "backdrop" in Scratch 2.0 is similar to "background" in Scratch 1.4
msgid "switch backdrop to %m.backdrop"
msgstr "將背景切換為 %m.backdrop"

# "backdrop" in Scratch 2.0 is similar to "background" in Scratch 1.4
msgid "switch backdrop to %m.backdrop and wait"
msgstr "將背景切換為 %m.backdrop 並等待"

msgid "switch costume to %m.costume"
msgstr "將造型切換為 %m.costume"

msgid "tempo"
msgstr "節奏"

msgid "think %s"
msgstr "思考 %s"

msgid "think %s for %n secs"
msgstr "思考 %s %n 秒"

msgid "tilt"
msgstr "傾斜"

msgid "timer"
msgstr "計時器"

msgid "touching %m.touching?"
msgstr "碰到%m.touching?"

msgid "touching color %c?"
msgstr "碰到顏色%c?"

msgid "turn @turnLeft %n degrees"
msgstr "向左旋轉 @turnLeft %n 度"

msgid "turn @turnRight %n degrees"
msgstr "向右旋轉 @turnRight %n 度"

msgid "turn motor off"
msgstr "關閉馬達"

msgid "turn motor on"
msgstr "開啟馬達"

# 80%
msgid "turn motor on for %n secs"
msgstr "啟動馬達 %n 秒"

msgid "turn video %m.videoState"
msgstr "將攝像頭 %m.videoState"

msgid "username"
msgstr "用戶名"

msgid "video %m.videoMotionType on %m.stageOrThis"
msgstr "視頻偵測 %m.videoMotionType 在 %m.stageOrThis 上"

msgid "volume"
msgstr "音量"

msgid "wait %n secs"
msgstr "等待 %n 秒"

msgid "wait until %b"
msgstr "在 %b 之前一直等待"

# 75%
msgid "when %m.booleanSensor"
msgstr "當 %m.booleanSensor"

msgid "when %m.key key pressed"
msgstr "當按下 %m.key"

msgid "when %m.key key released"
msgstr "當鬆開 %m.key"

msgid "when %m.triggerSensor > %n"
msgstr "當 %m.triggerSensor > %n"

msgid "when @greenFlag clicked"
msgstr "當 @greenFlag 被點擊"

# "backdrop" in Scratch 2.0 is similar to "background" in Scratch 1.4
msgid "when backdrop switches to %m.backdrop"
msgstr "當背景切換到 %m.backdrop"

msgid "when distance < %n"
msgstr "當距離 < %n"

msgid "when I receive %m.broadcast"
msgstr "當接收到 %m.broadcast"

msgid "when I start as a clone"
msgstr "當作為克隆體啟動時"

msgid "when this sprite clicked"
msgstr "當角色被點擊時"

msgid "when tilt = %n"
msgstr "當傾角 = %n"

msgid "x position"
msgstr "x座標"

msgid "y position"
msgstr "y座標"

#~ msgid "user id"
#~ msgstr "用戶名"

#~ msgid "clone startup"
#~ msgstr "克隆設置"

#~ msgid "forever if %b"
#~ msgstr "如果 %b 就重複執行"

#~ msgid "hide all sprites"
#~ msgstr "隱藏所有角色"

#~ msgid "if %b"
#~ msgstr "如果 %b"

#~ msgid "Scratch days"
#~ msgstr "Scratch天數"

#~ msgid "hide monitor %m.varOrList"
#~ msgstr "隱藏監視器 %m.varOrList"

#~ msgid "motor direction %m.motorDirection"
#~ msgstr "馬達轉動方向 %m.motorDirection"

#~ msgid "motor off"
#~ msgstr "關閉馬達"

#~ msgid "motor on"
#~ msgstr "啟動馬達"

#~ msgid "motor on for %n secs"
#~ msgstr "啟動馬達 %n 秒"

#~ msgid "motor power %n"
#~ msgstr "將馬達功率設定為 %n"

#~ msgid "play note %n for %n beats"
#~ msgstr "彈奏音符 %d.note %n 拍"

#~ msgid "show monitor %m.varOrList"
#~ msgstr "顯示監視器 %m.varOrList"

#~ msgid "when I am clicked"
#~ msgstr "點擊我時"

##################
# User Interface #
##################
msgid "10 ^"
msgstr "10 ^"

msgid "<b>Information about Cloud variables</b><br>&nbsp;<br>Currently, only numbers are supported<br>Chat rooms are not allowed, and will be removed<br>For more info, <a href="/help/faq/#clouddata" target="_blank">see the cloud data FAQ!</a>"
msgstr ""
"<b>關於雲變數的說明</b><br>&nbsp;<br>目前，只支持數值類型的數據<br>不允許使用雲變數來創建聊天室，否則將被刪除<br>更多資訊請"
"參考<a href= target=>關於雲數據的常見問題(FAQ)！</a>"

msgid "A connected"
msgstr "A已連接"

msgid "a copy of the project file on your computer."
msgstr "您電腦上的專案檔的副本。"

msgid "abs"
msgstr "絕對值"

msgid "Account settings"
msgstr "帳號設置"

msgid "acos"
msgstr "acos"

# 90%
msgid "Add boolean input:"
msgstr "添加一個布爾參數："

msgid "add comment"
msgstr "添加注釋"

msgid "Add label text:"
msgstr "添加文本標籤："

# 89%
msgid "Add number input:"
msgstr "添加一個數字參數："

# 89%
msgid "Add string input:"
msgstr "添加一個字串參數："

msgid "All"
msgstr "全部"

msgid "all"
msgstr "全部"

msgid "all around"
msgstr "任意"

msgid "Animal"
msgstr "動物"

msgid "Animals"
msgstr "動物"

msgid "asin"
msgstr "asin"

msgid "assets loaded"
msgstr "資源已裝載"

msgid "atan"
msgstr "atan"

msgid "B connected"
msgstr "B已連接"

msgid "Back a layer"
msgstr "下移一層"

# 88%

# 87%
msgid "Backdrop"
msgstr "背景"

# 88%
msgid "backdrop"
msgstr "背景"

msgid "backdrop #"
msgstr "背景編號"

msgid "Backdrop Library"
msgstr "背景庫"

msgid "backdrop name"
msgstr "背景名稱"

msgid "backdrop1"
msgstr "背景1"

# 88%
msgid "backdrops"
msgstr "背景"

# 88%
msgid "Backdrops"
msgstr "背景"

msgid "Backpack"
msgstr "書包"

msgid "Bass"
msgstr "低音"

msgid "Bass Drum"
msgstr "低音鼓"

msgid "Bassoon"
msgstr "低音管"

msgid "Bitmap"
msgstr "位圖"

msgid "Bitmap Mode"
msgstr "位圖模式"

msgid "Block help"
msgstr "功能塊幫助"

msgid "Bongo"
msgstr "小手鼓"

msgid "brightness"
msgstr "亮度"

msgid "Bring to front"
msgstr "移到第一層"

msgid "Broadcast"
msgstr "廣播"

msgid "Brush"
msgstr "畫筆"

msgid "button pressed"
msgstr "按鈕已按下"

msgid "by"
msgstr "由"

msgid "bytes loaded"
msgstr "位元組已裝載"

msgid "C connected"
msgstr "C已連接"

msgid "Cabasa"
msgstr "抓筒"

msgid "Camera"
msgstr "照相"

msgid "can drag in player:"
msgstr "可以在播放器中拖動:"

msgid "Cancel"
msgstr "取消"

msgid "Cannot Delete"
msgstr "不能刪除"

msgid "Can’t find network connection or reach server."
msgstr "找不到網路連接或伺服器連接不上。"

msgid "Castle"
msgstr "古堡"

msgid "Category"
msgstr "分類"

msgid "ceiling"
msgstr "向上取整"

msgid "Cello"
msgstr "大提琴"

msgid "Choir"
msgstr "人聲合唱"

msgid "Choose backdrop from library"
msgstr "從背景庫中選擇背景"

msgid "Choose costume from library"
msgstr "從造型庫中選取造型"

msgid "Choose sound from library"
msgstr "從聲音庫中選取聲音"

msgid "Choose sprite from library"
msgstr "從角色庫中選取角色"

msgid "Circle"
msgstr "圓"

msgid "City"
msgstr "城市"

msgid "Clarinet"
msgstr "單簧管"

msgid "Claves"
msgstr "古鋼琴"

msgid "Clear"
msgstr "清除"

msgid "clear senders/receivers"
msgstr "清除發送器/接收器"

msgid "Click "Save now" to try again or "Download" to save"
msgstr "點擊  重新嘗試或  保存"

msgid "Close"
msgstr "關閉"

msgid "Closed Hi-Hat"
msgstr "閉合雙面鈸"

msgid "Cloud"
msgstr "雲"

msgid "Cloud data"
msgstr "雲數據"

msgid "color"
msgstr "顏色"

msgid "Color a shape"
msgstr "為形狀填色"

msgid "Conga"
msgstr "康加鼓"

msgid "Connecting to Cloud data server..."
msgstr "正在連接雲數據伺服器..."

msgid "Convert to bitmap"
msgstr "轉換成位圖編輯模式"

msgid "Convert to vector"
msgstr "轉換成向量編輯模式"

msgid "Converting mp3..."
msgstr "正在轉換mp3..."

msgid "copy"
msgstr "複製"

msgid "Copying..."
msgstr "正在複製..."

msgid "cos"
msgstr "cos"

# 75%
msgid "Costume"
msgstr "造型"

msgid "costume #"
msgstr "造型編號"

msgid "Costume Library"
msgstr "造型庫"

msgid "costume name"
msgstr "造型名稱"

msgid "costume1"
msgstr "造型1"

# 87%
msgid "costume2"
msgstr "造型2"

# 75%
msgid "Costumes"
msgstr "造型"

msgid "Costumes > 1"
msgstr "造型數 > 1"

# 75%

# 88%
msgid "Costumes:"
msgstr "造型："

msgid "Cowbell"
msgstr "牛鈴"

msgid "Crash Cymbal"
msgstr "擊鈸"

msgid "Creating..."
msgstr "創建中..."

msgid "Currently, only numbers can be stored in Cloud variables."
msgstr "目前，雲變數只能保存數字類型的數據。"

msgid "cut"
msgstr "剪切"

msgid "D connected"
msgstr "D已連接"

msgid "date"
msgstr "日期"

msgid "day of week"
msgstr "星期"

# 83%
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

msgid "delete"
msgstr "刪除"

msgid "delete variable"
msgstr "刪除變數"

msgid "direction"
msgstr "方向"

# 90%
msgid "direction:"
msgstr "方向:"

msgid "don't rotate"
msgstr "不旋轉"

msgid "down"
msgstr "下移"

msgid "down arrow"
msgstr "下移鍵"

msgid "Download"
msgstr "下載"

msgid "Download to your computer"
msgstr "下載到您的電腦"

msgid "duplicate"
msgstr "複製"

msgid "Duplicate"
msgstr "複製"

msgid "e ^"
msgstr "e ^"

msgid "edge"
msgstr "邊緣"

msgid "edit"
msgstr "編輯"

msgid "Edit"
msgstr "編輯"

msgid "Edit Block"
msgstr "編輯功能塊"

msgid "Effects"
msgstr "效果"

msgid "Electric Guitar"
msgstr "電吉他"

msgid "Electric Piano"
msgstr "電子琴"

msgid "Electronic"
msgstr "電子聲"

msgid "Ellipse"
msgstr "橢圓"

msgid "Erase"
msgstr "擦除"

msgid "Eraser width:"
msgstr "橡皮擦寬度:"

msgid "fade in"
msgstr "淡入"

msgid "fade out"
msgstr "淡出"

msgid "Fantasy"
msgstr "奇幻"

msgid "Features"
msgstr "特點"

msgid "File"
msgstr "文檔"

msgid "Fill with color"
msgstr "用顏色填充"

msgid "fisheye"
msgstr "超廣角鏡頭"

msgid "Flip left-right"
msgstr "左右翻轉"

msgid "Flip up-down"
msgstr "上下翻轉"

msgid "floor"
msgstr "向下取整"

msgid "Flute"
msgstr "長笛"

msgid "Flying"
msgstr "飛行"

msgid "For all sprites"
msgstr "適用於所有角色"

msgid "For this sprite only"
msgstr "僅適用於當前角色"

msgid "Forward a layer"
msgstr "上移一層"

msgid "ghost"
msgstr "虛像"

msgid "Go to My Stuff"
msgstr "轉到個人專案中心"

msgid "Group"
msgstr "分組"

msgid "Grow"
msgstr "放大"

msgid "Guiro"
msgstr "鋸琴"

msgid "Guitar"
msgstr "吉他"

msgid "Hand Clap"
msgstr "拍掌"

msgid "hide"
msgstr "隱藏"

msgid "hour"
msgstr "小時"

msgid "Human"
msgstr "人聲"

msgid "Import"
msgstr "導入"

msgid "Importing sound..."
msgstr "導入聲音..."

msgid "Indoors"
msgstr "室內"

msgid "Installing..."
msgstr "正在安裝..."

msgid "Instruments"
msgstr "樂器"

msgid "last"
msgstr "末尾"

msgid "left"
msgstr "左"

msgid "left arrow"
msgstr "左移鍵"

msgid "left-right"
msgstr "左-右翻轉"

msgid "Library"
msgstr "庫"

msgid "light"
msgstr "光線"

msgid "limit reached"
msgstr "已達到限制"

msgid "Line"
msgstr "線段"

msgid "Line width"
msgstr "線寬"

# 75%
msgid "list"
msgstr "鏈表"

msgid "List name"
msgstr "鏈表名稱"

msgid "ln"
msgstr "ln"

msgid "Loading project..."
msgstr "正在裝載項目..."

msgid "log"
msgstr "log"

msgid "louder"
msgstr "響一點"

msgid "loudness"
msgstr "響度"

msgid "Make a Block"
msgstr "新建函數"

msgid "New Block"
msgstr "新建函數"

msgid "Make a List"
msgstr "新建鏈表"

msgid "Make a Variable"
msgstr "新建變數"

msgid "Marimba"
msgstr "立奏木琴"

msgid "Max"
msgstr "最大"

msgid "meow"
msgstr "喵"

msgid "Message Name"
msgstr "消息名稱"

msgid "message1"
msgstr "消息1"

msgid "Min"
msgstr "最小"

msgid "minute"
msgstr "分"

msgid "month"
msgstr "月"

msgid "mosaic"
msgstr "馬賽克"

msgid "motion"
msgstr "動作"

msgid "mouse-pointer"
msgstr "滑鼠指針"

msgid "Multiple"
msgstr "多個"

msgid "Music and Dance"
msgstr "音樂和舞蹈"

msgid "Music Box"
msgstr "音樂盒"

msgid "Music Loops"
msgstr "循環音樂"

msgid "My Stuff"
msgstr "我的項目中心"

msgid "myself"
msgstr "自己"

msgid "Nature"
msgstr "自然"

msgid "New"
msgstr "新建項目"

msgid "New backdrop from camera"
msgstr "拍攝照片當作背景"

# 92%
msgid "New backdrop:"
msgstr "新建背景"

msgid "New costume from camera"
msgstr "拍攝照片當作造型"

# 91%
msgid "New costume:"
msgstr "新建造型"

msgid "New List"
msgstr "新建鏈表"

msgid "new message..."
msgstr "新消息..."

msgid "New name"
msgstr "新名稱"

# 90%
msgid "New sound:"
msgstr "新建聲音"

msgid "New sprite from camera"
msgstr "拍攝照片當作角色"

msgid "New sprite:"
msgstr "新建角色:"

msgid "New Variable"
msgstr "新建變數"

msgid "No motion blocks"
msgstr "無動作模塊"

msgid "Not saved; network or server problem."
msgstr "保存失敗，可能是網路或伺服器出了問題。"

msgid "of"
msgstr "的"

msgid "off"
msgstr "關閉"

msgid "OK"
msgstr "確定"

msgid "on"
msgstr "開啟"

msgid "on-flipped"
msgstr "以左右翻轉模式開啟"

msgid "Open Cuica"
msgstr "庫加鼓-開音"

msgid "Open Hi-Hat"
msgstr "開放雙面鈸"

msgid "Options"
msgstr "選項"

msgid "Organ"
msgstr "風琴"

msgid "Other"
msgstr "其他"

# 82%
msgid "other scripts in sprite"
msgstr "角色的其他腳本"

msgid "Outdoors"
msgstr "戶外"

msgid "Paint new backdrop"
msgstr "繪製新背景"

msgid "Paint new costume"
msgstr "繪製新造型"

msgid "Paint new sprite"
msgstr "繪製新角色"

msgid "paste"
msgstr "粘貼"

msgid "Pencil"
msgstr "鉛筆"

msgid "People"
msgstr "人物"

msgid "Percussion"
msgstr "打擊樂"

msgid "photo1"
msgstr "照片1"

msgid "Piano"
msgstr "鋼琴"

# 92%
msgid "Pick up color"
msgstr "取色"

msgid "pixelate"
msgstr "像素濾鏡"

msgid "Pizzicato"
msgstr "撥奏曲"

msgid "pop"
msgstr "pop音效"

msgid "Profile"
msgstr "資料"

msgid "Project not saved!"
msgstr "項目未保存!"

msgid "random"
msgstr "隨機"

msgid "Record"
msgstr "錄音"

msgid "Record new sound"
msgstr "錄製新聲音"

msgid "recording1"
msgstr "錄音1"

msgid "Rectangle"
msgstr "矩形"

# 75%
msgid "Redo"
msgstr "重做"

msgid "redo"
msgstr "重做"

msgid "Remix"
msgstr "再創作"

msgid "Remixing..."
msgstr "再創作中..."

msgid "Rename"
msgstr "重命名"

msgid "rename variable"
msgstr "重命名變數"

msgid "requires sign in"
msgstr "需要登錄"

msgid "Reshape"
msgstr "變形"

msgid "resistance-A"
msgstr "阻力-A"

msgid "resistance-B"
msgstr "阻力-B"

msgid "resistance-C"
msgstr "阻力-C"

msgid "resistance-D"
msgstr "阻力-D"

msgid "reverse"
msgstr "反轉"

msgid "Revert"
msgstr "恢復到原始狀態"

msgid "Reverting..."
msgstr "正在將項目恢復到原始狀態..."

msgid "right"
msgstr "右"

msgid "right arrow"
msgstr "右移鍵"

msgid "rotation style:"
msgstr "旋轉模式："

msgid "Run without screen refresh"
msgstr "運行時不刷新螢幕"

msgid "Save"
msgstr "保存"

msgid "Save as a copy"
msgstr "保存副本"

msgid "Save now"
msgstr "立即保存"

msgid "save to local file"
msgstr "保存到本地文檔"

msgid "Saved"
msgstr "已保存"

msgid "Saving changes..."
msgstr "正在保存修改..."

msgid "Saving..."
msgstr "正在保存..."

msgid "Saxophone"
msgstr "薩克斯管"

# 85%
msgid "Script"
msgstr "腳本"

msgid "Scripts"
msgstr "腳本"

# 87%
msgid "Scripts:"
msgstr "腳本："

msgid "second"
msgstr "秒"

msgid "See project page"
msgstr "見項目頁"

msgid "Select"
msgstr "選擇"

msgid "select all"
msgstr "全選"

msgid "Select and duplicate"
msgstr "選擇並複製"

msgid "Send to back"
msgstr "移到最下層"

# 88%
msgid "Set costume center"
msgstr "設置造型中心"

msgid "Set Costume Center"
msgstr "設置造型中心"

msgid "Share"
msgstr "分享"

msgid "shared"
msgstr "共享"

msgid "Shift:"
msgstr "Shift:"

msgid "show"
msgstr "顯示"

msgid "show receivers"
msgstr "顯示接收者"

msgid "show senders"
msgstr "顯示發送者"

msgid "show:"
msgstr "顯示:"

msgid "Shrink"
msgstr "縮小"

msgid "Side Stick"
msgstr "鼓邊敲擊"

msgid "Sign in"
msgstr "登錄"

msgid "Sign in to save"
msgstr "登錄後再保存"

msgid "Sign out"
msgstr "退出系統"

msgid "silence"
msgstr "無聲"

msgid "sin"
msgstr "sin"

msgid "size"
msgstr "大小"

msgid "slider"
msgstr "滑杆"

msgid "Slider Range"
msgstr "滑杆值範圍"

msgid "Small stage layout"
msgstr "小舞臺佈局模式"

msgid "Smooth"
msgstr "光滑"

msgid "Snare Drum"
msgstr "小軍鼓"

msgid "softer"
msgstr "輕一點"

msgid "sound"
msgstr "聲音"

# 80%
msgid "Sound"
msgstr "聲音"

msgid "Sound Library"
msgstr "聲音庫"

# 80%

# 83%
msgid "Sounds"
msgstr "聲音"

msgid "space"
msgstr "空格鍵"

# 80%
msgid "Space"
msgstr "太空"

msgid "Sports"
msgstr "運動"

# 85%
msgid "Sprite"
msgstr "角色"

msgid "Sprite Library"
msgstr "角色庫"

# 85%
msgid "Sprite1"
msgstr "角色1"

msgid "Sprites"
msgstr "角色"

msgid "sqrt"
msgstr "平方根"

msgid "Square"
msgstr "正方形"

msgid "Stage"
msgstr "舞臺"

# 93%
msgid "Stage selected:"
msgstr "選中的舞臺"

msgid "Steel Drum"
msgstr "鋼鼓"

msgid "stored on server"
msgstr "保存在伺服器上"

msgid "Synth Lead"
msgstr "合成領奏"

msgid "Synth Pad"
msgstr "合成長音"

msgid "Tambourine"
msgstr "鈴鼓"

msgid "tan"
msgstr "tan"

msgid "Text"
msgstr "文字"

msgid "that way"
msgstr "逆時針"

msgid "Theme"
msgstr "主題"

msgid "Things"
msgstr "物品"

msgid "This project can detect who is using it, through the “username” block. To hide your identity, sign out before using the project."
msgstr "本項目可以通過“用戶名”功能塊檢測到使用者資訊。如果想隱藏您的個人身份，請退出登錄後再運行本項目。"

msgid "This project uses Cloud data ‒ a feature that is available only to signed in users."
msgstr "本項目使用雲數據 - 雲數據只有登錄後的用戶方可訪問。"

msgid "this script"
msgstr "當前腳本"

msgid "this sprite"
msgstr "角色"

msgid "this way"
msgstr "順時針"

msgid "Throw away all changes since opening this project?"
msgstr "丟棄本次項目打開後的所有改變？"

msgid "timer"
msgstr "計時器"

msgid "Tips"
msgstr "幫助"

msgid "To delete a block definition, first remove all uses of the block."
msgstr "要刪除一個模塊定義，首先要刪除所有對該模塊的引用。"

msgid "Transportation"
msgstr "運輸工具"

msgid "Triangle"
msgstr "三角形"

msgid "Trombone"
msgstr "長號"

# 90%
msgid "Turbo mode"
msgstr "動畫加速模式"

msgid "Turbo Mode"
msgstr "動畫加速模式"

msgid "Type"
msgstr "類型"

# 75%
msgid "Undelete"
msgstr "撤銷刪除"

msgid "Underwater"
msgstr "水下"

# 75%
msgid "Undo"
msgstr "撤銷"

msgid "undo"
msgstr "撤銷"

msgid "Undo Revert"
msgstr "撤銷恢復原狀"

msgid "Ungroup"
msgstr "取消分組"

msgid "unshared"
msgstr "獨享的"

msgid "up"
msgstr "向上"

msgid "up arrow"
msgstr "上移鍵"

msgid "Upload backdrop from file"
msgstr "從本地文檔中上傳背景"

msgid "Upload costume from file"
msgstr "從本地文檔中上傳造型"

msgid "Upload from your computer"
msgstr "從您的電腦中上傳"

msgid "Upload sound from file"
msgstr "從本地文檔中上傳聲音"

msgid "Upload sprite from file"
msgstr "從本地文檔中上傳角色"

msgid "Uploading image..."
msgstr "正在上傳圖像..."

msgid "Uploading sound..."
msgstr "正在上傳聲音文檔..."

msgid "Uploading sprite..."
msgstr "正在上傳角色..."

msgid "variable"
msgstr "變數"

msgid "Variable name"
msgstr "變數名"

msgid "Vector"
msgstr "向量"

msgid "Vector Mode"
msgstr "向量模式"

msgid "Vibraphone"
msgstr "抖音琴"

msgid "Vibraslap"
msgstr "顫擊"

msgid "video motion"
msgstr "視頻移動"

msgid "Video on:"
msgstr "開啟視頻:"

msgid "Vocals"
msgstr "聲樂"

msgid "volume"
msgstr "音量"

msgid "Walking"
msgstr "行走"

msgid "Want to save? Click remix"
msgstr "您想保存嗎？請點擊再創作"

msgid "Which column do you want to import"
msgstr "想導入哪一列"

msgid "whirl"
msgstr "旋轉"

msgid "Wood Block"
msgstr "木塊"

msgid "Wooden Flute"
msgstr "木笛"

msgid "x position"
msgstr "x座標"

msgid "y position"
msgstr "y座標"

msgid "year"
msgstr "年"

msgid "You cannot edit cloud data in someone else's project.<br>Any change that you make in the editor will be temporary and not persistent."
msgstr "您不能修改其他用戶項目中的雲變數。<br>本次編輯過程中的所有修改都是臨時且不能永久保存的。"

#~ msgid "Add a boolean input:"
#~ msgstr "輸入一個布爾值："

#~ msgid "Add a number input:"
#~ msgstr "輸入一個數字："

#~ msgid "Add a string input:"
#~ msgstr "輸入一個字串："

msgid "Back a layer (Shift: Send to back)"
msgstr "退後一層 (Shift鍵：置為底層)"

msgid "Duplicate (Shift: Multiple)"
msgstr "複製 (Shift鍵：多重複製)"

msgid "Ellipse (Shift: Circle)"
msgstr "橢圓形 (Shift鍵:圓形)"

# 75%
#~ msgid "Fill"
#~ msgstr "填充"

msgid "Forward a layer (Shift: Bring to front)"
msgstr "向前一層 (Shift鍵：置於頂層)"

#~ msgid "login"
#~ msgstr "登入"

#~ msgid "New backdrop"
#~ msgstr "新增背景"

#~ msgid "New costume"
#~ msgstr "新增造型"

#~ msgid "New sound"
#~ msgstr "新增聲音"

# 90%
#~ msgid "New sprite"
#~ msgstr "新增角色"

#~ msgid "Paint"
#~ msgstr "繪圖"

#~ msgid "Pick up Color"
#~ msgstr "取色"

msgid "Rectangle (Shift: Square)"
msgstr "長方形 (Shift鍵：正方形)"

#~ msgid "Scratch Cat"
#~ msgstr "Scratch貓"

#~ msgid "Stage selected"
#~ msgstr "選擇的舞臺"

#~ msgid "#"
#~ msgstr "#"

#~ msgid "bottom-left"
#~ msgstr "左下方"

#~ msgid "bottom-right"
#~ msgstr "右下方"

#~ msgid "middle"
#~ msgstr "中間"

#~ msgid "name"
#~ msgstr "名字"

#~ msgid "say"
#~ msgstr "說"

#~ msgid "shout"
#~ msgstr "叫喊"

#~ msgid "think"
#~ msgstr "思考"

#~ msgid "top-left"
#~ msgstr "左上方"

#~ msgid "top-right"
#~ msgstr "右上方"

#~ msgid "whisper"
#~ msgstr "低語"

#~ msgid "any"
#~ msgstr "任意"

#~ msgid "Floor Tom"
#~ msgstr "落地鼓"

#~ msgid "High Bongo"
#~ msgstr "高音手鼓"

#~ msgid "High Tom"
#~ msgstr "高音鼓"

#~ msgid "High Wood Block"
#~ msgstr "高音木魚"

#~ msgid "int"
#~ msgstr "整數"

#~ msgid "Kick Drum"
#~ msgstr "踢鼓"

#~ msgid "Long Guiro"
#~ msgstr "長梗笛"

#~ msgid "Low Bongo"
#~ msgstr "南美小鼓-低音"

#~ msgid "Low Conga"
#~ msgstr "康加鼓-低音"

#~ msgid "Low Tom"
#~ msgstr "中音鼓-低音"

#~ msgid "Low Wood Block"
#~ msgstr "木魚-低音"

#~ msgid "Maracas"
#~ msgstr "響葫蘆"

#~ msgid "Mid Tom"
#~ msgstr "中音鼓-中音"

#~ msgid "More"
#~ msgstr "更多"

#~ msgid "Mute High Conga"
#~ msgstr "康加鼓-悶音"

#~ msgid "Mute Triangle"
#~ msgstr "三角鐵-悶音"

#~ msgid "Open High Conga"
#~ msgstr "康加鼓-高開"

#~ msgid "Open Triangle"
#~ msgstr "三角鐵-開音"

#~ msgid "other scripts in stage"
#~ msgstr "舞臺上的其他腳本"

#~ msgid "Pedal Hi-Hat"
#~ msgstr "踏板雙面鈸"

#~ msgid "Short Guiro"
#~ msgstr "短梗笛"
msgid "set motors %m.motorPort speed %n"
msgstr "設置 電機 %m.motorPort 轉速為 %n"
msgid "set servo %m.servoPort %m.slot angle %n"
msgstr "設置舵機%m.servoPort %m.slot 角度%n"
msgid "set 7-segments display%m.normalPort number %n"
msgstr "設置數碼管%m.normalPort 數字%n"
msgid "set led%m.normalPort index%n red%n green%n blue%n"
msgstr "設置LED%m.normalPort 第%n 盞 紅色%n 綠色%n 藍色%n"
msgid "ultrasonic sensor %m.normalPort distance"
msgstr "超聲波傳感器%m.normalPort 距離"
msgid "sound sensor %m.normalPort"
msgstr "音量傳感器%m.normalPort"
msgid "light sensor %m.normalPort"
msgstr "光線傳感器%m.normalPort"
msgid "set light sensor %m.normalPort led as %m.digital"
msgstr "設置光線傳感器%m.normalPort LED狀態為 %m.digital"
msgid "line follower %m.normalPort"
msgstr "巡線傳感器%m.normalPort"
msgid "potentiometer %m.normalPort"
msgstr "電位器%m.normalPort"
msgid "3-axis gyro %m.GyroAxis angle"
msgstr "陀螺儀 %m.GyroAxis 角度"
msgid "infrared receiver %m.normalPort"
msgstr "紅外接收器 %m.normalPort"
msgid "pir motion sensor %m.normalPort"
msgstr "人體紅外傳感器 %m.normalPort"
msgid "temperature %m.normalPort%m.slot °C"
msgstr "當前溫度 %m.normalPort%m.slot °C"
msgid "joystick %m.normalPort %m.Axis"
msgstr "搖杆 %m.normalPort %m.Axis"
msgid "read digital pin %n"
msgstr "數字口 %n"
msgid "read analog pin %n"
msgstr "模擬口 %n"
msgid "set digital pin %n output as %m.digital"
msgstr "設置 數字口 %n 輸出為 %m.digital"
msgid "set analog pin %n output as %n"
msgstr "設置 模擬口 %n 輸出為 %n"
msgid "set pwm pin %n output as %n"
msgstr "設置 PWM %n 輸出為 %n"
msgid "set servo pin %n angle as %n"
msgstr "設置舵機引腳 %n 輸出角度為 %n"



msgid "Ultrasonic"
msgstr "超聲波"
msgid "Light Sensor"
msgstr "光線傳感器"
msgid "Sound Sensor"
msgstr "聲音傳感器"
msgid "LED"
msgstr "LED燈"
msgid "Joystick"
msgstr "搖杆"
msgid "Line Finder"
msgstr "尋線傳感器"
msgid "LimitSwitch"
msgstr "限位開關"
msgid "Temperature"
msgstr "溫度傳感器"
msgid "Joystick"
msgstr "搖杆"
msgid "Potentiometer"
msgstr "電位器"
msgid "Button"
msgstr "按鈕"
msgid "High"
msgstr "高電平"
msgid "Low"
msgstr "低電平"
msgid "X-Axis"
msgstr "X軸"
msgid "Y-Axis"
msgstr "Y軸"
msgid "Z-Axis"
msgstr "Z軸"
msgid "Input"
msgstr "輸入"
msgid "Output"
msgstr "輸出"



msgid "Slot1"
msgstr "插頭1"
msgid "Slot2"
msgstr "插頭2"



msgid "Don't save"
msgstr "不保存"
msgid "Save project?"
msgstr "保存項目?"
msgid "Save Project"
msgstr "保存項目"
msgid "About"
msgstr "關於"
msgid "Open"
msgstr "打開"
msgid "Save as"
msgstr "另存為"
msgid "Share to website"
msgstr "分享到網站"
msgid "Check for updates"
msgstr "檢查更新"
msgid "Quit"
msgstr "退出"
msgid "Share to Scratch Website"
msgstr "分享到Scratch網站"
msgid "Project name"
msgstr "項目名稱:"
msgid "Your Scratch name"
msgstr "用戶名:"
msgid "Password"
msgstr "密碼"
msgid "Setting"
msgstr "設置"
msgid "Connect"
msgstr "連接"
msgid "Disconnect"
msgstr "沒有連接串口"
msgid "save picture of stage"
msgstr "將場景保存為圖片"
msgid "Load Project"
msgstr "打開項目"
msgid "Save Project"
msgstr "保存項目"
msgid "Robots"
msgstr "電子模塊"
msgid "Forum"
msgstr "論壇"
msgid "Upgrade Firmware"
msgstr "更新固件"
msgid "Firmware"
msgstr "固件"
msgid "View Source"
msgstr "查看源代碼"
msgid "cleanup"
msgstr "整理"
msgid "Microphone volume:"
msgstr "麥克風音量:"

msgid "Close"
msgstr "關閉"
msgid "Executing"
msgstr "升級中"
msgid "Replace contents of the current project?"
msgstr "替換當前項目嗎？"
msgid "Replace existing project"
msgstr "替換存在的項目"
msgid "info"
msgstr "資訊"
msgid "New Version Available!"
msgstr "有新版本可以更新！"
msgid "Update Now"
msgstr "馬上更新"

msgid "Open Project"
msgstr "打開項目"

msgid "help"
msgstr "幫助"

msgid "delete list"
msgstr "刪除鏈表"


#jmd
msgid "Port1"
msgstr "P1"
msgid "Port2"
msgstr "P2"
msgid "Port3"
msgstr "P3"
msgid "Port4"
msgstr "P4"
msgid "Port5"
msgstr "P5"
msgid "Port6"
msgstr "P6"
msgid "Port7"
msgstr "P7"
msgid "Port8"
msgstr "P8"

msgid "PL"
msgstr "左"
msgid "PM"
msgstr "中"
msgid "PR"
msgstr "右"

msgid "M1"
msgstr "M1"
msgid "M2"
msgstr "M2"
msgid "M3"
msgstr "M3"
msgid "M4"
msgstr "M4"

msgid "read digital %m.port"
msgstr "讀取 數字端口 %m.port"

msgid "set  digital %m.port output as %m.digital"
msgstr "設置 數字端口 %m.port 輸出為 %m.digital"

msgid "read analog  %m.port"
msgstr "讀取 模擬端口 %m.port"

msgid "read touch %m.port"
msgstr "讀取 觸碰 %m.port"

msgid "read DIY pin4 %m.port"
msgstr "讀取 DIY pin4 端口 %m.port"

msgid "read DIY pin6 %m.port"
msgstr "讀取 DIY pin6 端口 %m.port"

msgid "read touch %m.Plr12"
msgstr "讀取 觸碰 %m.Plr12"

msgid "set buzzer %m.switch"
msgstr "設置 蜂鳴器 %m.switch" 

msgid "read InVolume"
msgstr "讀取 內置麥克風"

msgid "get SysTime"
msgstr "讀取 控制器時間"

msgid "set SysTime"
msgstr "設置 控制器時間為零"

msgid "get Data address %n"
msgstr "讀取 地址 %n 的數據值"

msgid "set Data address %n value %n"
msgstr "設置 地址 %n 的數據值為 %n"

msgid "set motor %m.motorPort speed %d.motorValue"
msgstr "設置 馬達 %m.motorPort 轉速為 %d.motorValue"

msgid "set color lamp %m.port color %m.color"
msgstr "設置 彩燈 %m.port 顏色 %m.color"

msgid "set 3CLED %m.Plr12 color %m.color"
msgstr "設置 彩燈 %m.Plr12 顏色 %m.color"

msgid "set servo %m.motorPort speed %d.motorValue angle %d.angleValue"
msgstr "設置 伺服馬達 %m.motorPort 速度 %d.motorValue 角度 %d.angleValue"

msgid "set high servo %m.motorPort speed %d.motorValue angle %d.angleValue"
msgstr "設置 伺服馬達(灰) %m.motorPort 速度 %d.motorValue 角度 %d.angleValue"

msgid "set low servo %m.motorPort speed %d.motorValue angle %d.angleValue"
msgstr "設置 伺服馬達(橙) %m.motorPort 速度 %d.motorValue 角度 %d.angleValue"

msgid "set servo %m.motorPort angle %n"
msgstr "設置 舵機 %m.motorPort 角度 %n"

msgid "set fan %m.motorPort speed %n"
msgstr "設置 風扇 %m.motorPort 速度 %n"

msgid "set fan %m.fanPort speed %n"
msgstr "設置 風扇 %m.fanPort 速度 %n"

msgid "set motor code %m.motorPort"
msgstr "清零 馬達編碼器 %m.motorPort"

msgid "get motor code %m.motorPort"
msgstr "讀取 馬達編碼器 %m.motorPort"

msgid "set turn left speed %n angle %n"
msgstr "設置 向左轉 速度 %n 角度 %n"

msgid "set turn right speed %n angle %n"
msgstr "設置 向右轉 速度 %n 角度 %n"

msgid "set move forward speed %n angle %n"
msgstr "設置 向前走 速度 %n 角度 %n"

msgid "set move back speed %n angle %n"
msgstr "設置 向後走 速度 %n 角度 %n"

msgid "read lightSensor %m.port"
msgstr "讀取 光電感測器 %m.port"

msgid "read lightSensor digital %m.port"
msgstr "讀取 光電感測器(數字) %m.port"

msgid "set lightSensor %m.port %m.switch"
msgstr "設置 光電感測器 %m.port 燈 %m.switch"

msgid "get lightSensor %m.Plmr12"
msgstr "讀取 光電感測器 %m.Plmr12"

msgid "set lightSensor %m.Plmr12 %m.switch"
msgstr "設置 光電感測器 %m.Plmr12 燈 %m.switch"

msgid "get CompoI %m.port mode %m.CompoIMode"
msgstr "讀取 複眼感測器 %m.port 模式 %m.CompoIMode"

msgid "get IRDist %m.port"
msgstr "讀取 紅外測距感測器 %m.port"

msgid "get IRBarrier %m.port"
msgstr "讀取 紅外測障感測器 %m.port"

msgid "get IRBarrier %m.Plmr"
msgstr "讀取 紅外測障感測器 %m.Plmr"

msgid "get RemoIR %m.port"
msgstr "讀取 火焰感測器 %m.port"

msgid "get RemoIR %m.Plr12"
msgstr "讀取 火焰感測器 %m.Plr12"

msgid "get ultrasonic %m.port mode %m.UltrasoundMode"
msgstr "讀取 超聲波感測器 %m.port 模式 %m.UltrasoundMode"

msgid "get ultrasonic %m.port"
msgstr "讀取 超聲波感測器 %m.port"

msgid "get CompassB %m.port"
msgstr "讀取 指南針感測器 %m.port"

msgid "get Volume %m.port"
msgstr "讀取 音量感測器 %m.port"

msgid "get GSensor %m.port mode %m.GSensorMode"
msgstr "讀取 三軸加速度感測器 %m.port 模式 %m.GSensorMode"

msgid "get Magnet %m.port"
msgstr "讀取 磁敏感測器 %m.port"

msgid "set AHRS %m.port mode %m.setAHRSMode"
msgstr "設置 姿態方位感測器 %m.port 模式 %m.setAHRSMode"

msgid "get AHRS %m.port mode %m.getAHRSMode1"
msgstr "讀取 姿態方位感測器 %m.port 模式 %m.getAHRSMode1"

msgid "get DTHSensor %m.port mode %m.DTHSensorMode"
msgstr "讀取 溫濕度感測器 %m.port 模式 %m.DTHSensorMode"

msgid "get Photosensitive %m.port"
msgstr "讀取 光敏感測器 %m.port"

msgid "get Human Sensor %m.port"
msgstr "讀取 人體感應感測器 %m.port"

msgid "get AirQuality %m.port"
msgstr "讀取 空氣品質感測器 %m.port"

msgid "read LeftButton"
msgstr "讀取 左鍵 "

msgid "read RightButton"
msgstr "讀取 右鍵"

msgid "read TouchScreenX"
msgstr "讀取 觸屏X軸 "

msgid "read TouchScreenY"
msgstr "讀取 觸屏Y軸 "

msgid "read InVotage"
msgstr "讀取 電池電壓"

msgid "set audio frequency %d.audioValue Hz time %d.audioValue Ms"
msgstr "設置 聲音 頻率 %d.audioValue Hz 時間 %d.audioValue Ms"

msgid "set audio frequency %d.freq Hz time %d.beats s"
msgstr "設置 聲音 頻率 %d.freq Hz 時間 %d.beats s"

msgid "Double"
msgstr "雙拍"

msgid "Whole"
msgstr "一拍"

msgid "Half"
msgstr "半拍"

msgid "Quarter"
msgstr "1/4拍"

msgid "Eighth"
msgstr "1/8拍"

msgid "Zero"
msgstr "休止符"

msgid "Display string %d.lineNumber line %s font color %d.LCDcolor back color %d.LCDcolor"
msgstr "顯示字串 %d.lineNumber 行 %s 字體顏色 %d.LCDcolor 背景顏色 %d.LCDcolor"

msgid "set DisplayVar line %n value %n"
msgstr "設置 第 %n 行 顯示 %n"

msgid "set LCDBack %m.switch"
msgstr "設置 螢幕背光 %m.switch"

msgid "set LCDClear %d.LCDcolor"
msgstr "清除 螢幕 %d.LCDcolor"

msgid "read TouchScreen"
msgstr "讀取 觸屏"

#
msgid "set Dot X %n Y %n color %d.LCDcolor"
msgstr "繪製 點 X %n Y %n 顏色 %d.LCDcolor"

msgid "set Circle X %n Y %n radius %n color %d.LCDcolor"
msgstr "繪製圓 X %n Y %n 半徑 %n 顏色 %d.LCDcolor"

msgid "set Rectangle X1 %n Y1 %n X2 %n Y2 %n width %n color %d.LCDcolor"
msgstr "繪製矩形 X1 %n Y1 %n X2 %n Y2 %n 線寬 %n 顏色 %d.LCDcolor"

msgid "set Filled Rectangle X1 %n Y1 %n X2 %n Y2 %n color %d.LCDcolor"
msgstr "繪製實心矩形 X1 %n Y1 %n X2 %n Y2 %n 顏色 %d.LCDcolor"

msgid "set line X %n Y %n angle %n length %n color %d.LCDcolor"
msgstr "繪製直線 X %n Y %n 角度 %n 長度 %n 顏色 %d.LCDcolor"

msgid "set Rectangle X %n Y %n width %n height %n line width %n color %d.LCDcolor"
msgstr "繪製矩形 X %n Y %n 寬 %n 高 %n 線寬 %n 顏色 %d.LCDcolor"

msgid "set Filled Rectangle X %n Y %n width %n height %n color %d.LCDcolor"
msgstr "繪製實心矩形 X %n Y %n 寬 %n 高 %n 顏色 %d.LCDcolor"

msgid "set display picture X %n Y %n file name %s scale %n"
msgstr "顯示圖片 X %n Y %n 文件名 %s 縮放比例 %n"

# diy start

msgid "Main Program"
msgstr "主程序"

msgid "read analog %m.APort"
msgstr "模擬口 %m.APort"

msgid "read digital %m.APort"
msgstr "數字口 %m.APort"

msgid "set digital %m.APort output as %m.digital"
msgstr "設置 數字口 %m.APort 輸出為 %m.digital"

msgid "set servo %m.PWMPort angle %d.angleValue"
msgstr "設置 伺服馬達 %m.PWMPort 角度 %d.angleValue"

msgid "set PWM %m.PWMPort pulse %n"
msgstr "設置 PWM %m.PWMPort 頻率 %n"

msgid "get Photosensitive"
msgstr "讀取 光敏感測器"

msgid "set 3CLED color %m.color"
msgstr "設置 LED 顏色 %m.color"

# diy end
msgid "Serial or Bluetooth"
msgstr "串口或蓝牙"

msgid "ON"
msgstr "開"

msgid "OFF"
msgstr "關"

msgid "RED"
msgstr "紅色"

msgid "GREEN"
msgstr "綠色"

msgid "BLUE"
msgstr "藍色"
 
msgid "YELLOW"
msgstr "黃色"
 
msgid "PURPLE"
msgstr "紫色"
 
msgid "CYAN"
msgstr "青色"
 
msgid "WHITE"
msgstr "白色"

msgid "BLACK"
msgstr "黑色"
 
msgid "CH1"
msgstr "通道1"
msgid "CH2"
msgstr "通道2"
msgid "CH3"
msgstr "通道3"
msgid "CH4"
msgstr "通道4"
msgid "CH5"
msgstr "通道5"
msgid "CH6"
msgstr "通道6"
msgid "CH7"
msgstr "通道7"

msgid "Max CH"
msgstr "最大光值通道編號"
msgid "Max Value"
msgstr "最大值光值"

msgid "digital"
msgstr "數字"
msgid "analog"
msgstr "模擬"

msgid "X"
msgstr "X軸"
msgid "Y"
msgstr "Y軸"
msgid "Z"
msgstr "Z軸"

msgid "set music player %m.port command %m.MusicPlayerCMD"
msgstr "設置 音樂播放器 %m.port 命令 %m.MusicPlayerCMD"

msgid "set RF %m.port password %n"
msgstr "設置 RF無線 %m.port 密碼 %n"

msgid "set RF %m.port send %n"
msgstr "設置 RF無線 %m.port 發送 %n"

msgid "get RF %m.port data"
msgstr "獲取 RF無線 %m.port 數據"

msgid "get RF %m.port remote button"
msgstr "獲取 RF無線 %m.port 鍵值"

msgid "get RF %m.port remote code"
msgstr "獲取 RF無線 %m.port 鍵碼"

msgid "get RF %m.port %m.GSensorMode remote gravity"
msgstr "獲取 RF無線 %m.port %m.GSensorMode 重力值"

msgid "get RF %m.port direction %m.direction axis %m.axis remote rocker"
msgstr "獲取 RF無線 %m.port 方向 %m.direction 軸 %m.axis 搖杆值"

msgid "get RF %m.port button %d.RFButton"
msgstr "獲取 RF無線 %m.port 按鍵 %d.RFButton"

msgid "get WiFi button %d.WiFiButton"
msgstr "獲取無線WiFi 按鍵 %d.WiFiButton"

msgid "get WiFi voice %s"
msgstr "語音識別 %s"

msgid "set WiFi voice string line %d.LCDLine font %m.LCDcolor background %m.LCDcolor"
msgstr "顯示語音識別字串 行 %d.LCDLine 字體 %m.LCDcolor 背景 %m.LCDcolor"

msgid "Play MP3 file %d.fileNumber MP3 name %d.MP3Number"
msgstr "播放 MP3 檔夾名 %d.fileNumber MP3名 %d.MP3Number"

msgid "Pause MP3 player"
msgstr "暫停播放MP3"

msgid "Set Note %m.note"
msgstr "播放 音符 %m.note"

msgid ""
msgstr ""

msgid ""
msgstr ""

msgid ""
msgstr ""

msgid ""
msgstr ""


msgid "play 1"
msgstr "播放 1"

msgid "play 2"
msgstr "播放 2"

msgid "play 3"
msgstr "播放 3"

msgid "play 4"
msgstr "播放 4"

msgid "play all"
msgstr "播放全部"

msgid "record 1"
msgstr "錄音 1"

msgid "record 2"
msgstr "錄音 2"

msgid "record 3"
msgstr "錄音 3"

msgid "record 4"
msgstr "錄音 5"

msgid "record all"
msgstr "全部錄音"

msgid "stop"
msgstr "停止"

msgid "reset direct"
msgstr "校正一次水準姿態方位"
msgid "reset factory"
msgstr "恢復出廠設置"
msgid "reset once"
msgstr "校正一次陀螺儀"

msgid "roll"
msgstr "橫滾角"
msgid "pitch"
msgstr "仰俯角"
msgid "yaw"
msgstr "偏航角"

msgid "temperature"
msgstr "溫度"

msgid "humidity"
msgstr "濕度"

msgid "FrameRate Turbo mode"
msgstr "加速模式"

msgid "Update failed"
msgstr "更新失敗"

msgid "Could not retrieve new application from server."
msgstr "無法獲取更新文件，請檢到官網下載更新。"

msgid "Update check failed"
msgstr "更新失敗"

msgid "Could not retrieve version information from server."
msgstr "無法獲取更新資訊"

msgid "A newer version of Scratch is available:"
msgstr "有一個新的 Scratch 版本可以更新"

msgid "Update now"
msgstr "現在更新"

msgid "Running pre-release"
msgstr "運行著預覽版"

msgid "This version is newer than the current release version."
msgstr "現在的版本比發佈的版本新"

msgid "Update not needed"
msgstr "不需要更新"

msgid "This is the current version."
msgstr "這是最新的版本"

msgid "Scratch Updater"
msgstr "Scratch 更新"

msgid "Downloading new version..."
msgstr "下載新本版..."

msgid "Disconnect"
msgstr "斷開連接"

msgid "Disconnection"
msgstr "斷開連接"

msgid "None Connection"
msgstr "沒有連接到"

msgid "Compile"
msgstr "編譯當前任務"

msgid "Compile Success"
msgstr "編譯成功"

msgid "Compile Error"
msgstr "編譯失敗 ！\n程式中含有不正確的語法運算式，或者函數名稱和變數名稱相同都會導致編譯失敗的。\n請修改後繼續。"

msgid "Compile error info"
msgstr "編譯錯誤資訊"

msgid "Compile Fault"
msgstr "編譯失敗"

msgid "Compiling"
msgstr "編譯中"

msgid "Downloading"
msgstr "下載"

msgid "Download error"
msgstr "下載失败"



msgid "Please wait a few seconds..."
msgstr "請稍等 ..."

msgid "Electronics"
msgstr "電子模組"

msgid "Switch to IQ-Robot edition"
msgstr "切換到 IQ-Robot 版本"

msgid "Switch to E2-RCU edition"
msgstr "切換到 E2-RCU 版本"

msgid "Connect Success"
msgstr "連接成功"

msgid "Connect to "
msgstr "連接到  \n\n注意：請斷開連接再關控制器"

msgid "Close Success"
msgstr "關閉成功"

msgid "Closed all connection"
msgstr "已經關閉所有連接"

msgid "Message"
msgstr "資訊"

msgid "Switch to E2-RCU"
msgstr "成功切換到 E2-RCU"
msgid "Switch to IQ-Robot"
msgstr "成功切換到 IQ-Robot"

msgid "Connected"
msgstr "已連接"

msgid "Connected to"
msgstr "連接到"

msgid "set font size"
msgstr "設置字體大小"

msgid "normal readout"
msgstr "常規顯示"

msgid "large readout"
msgstr "大字符顯示"

msgid "Show extension blocks"
msgstr "顯示該擴展"

msgid "Hide extension blocks"
msgstr "隱藏該擴展"

msgid "Error"
msgstr "錯誤"

msgid "Fast connection failure, please connect manually."
msgstr "快速連接失敗，請手動連接。"

msgid "Fast Connect"
msgstr "快速連接"


msgid "IQ-Robot Program"
msgstr "IQ-Robot 主程序"

msgid "E2-RCU Program"
msgstr "E2-RCU 主程序"

msgid "upload to E2-RCU"
msgstr "上傳 E2-RCU 程式"

msgid "Lite mode"
msgstr "精簡模式"

msgid "unsupported block found, remove them to continue."
msgstr "發現不支持的模組，移除它們後繼續"

msgid "Function has no name, please recreate."
msgstr "函數沒有名稱，請重新創建"

msgid "Example"
msgstr "例程"

msgid "Network"
msgstr "網路"

msgid "Add"
msgstr "圖庫"


msgid "Bluetooth"
msgstr "藍牙"

# network

msgid "Enable Network"
msgstr "開啟網路連接"

msgid "Connected to: "
msgstr "連接到："

msgid "Auto Connect"
msgstr "自動連接"

msgid "Manual Connect"
msgstr "高級連接"

msgid "Search Devices"
msgstr "搜索設備"

msgid "IP Address"
msgstr "IP 地址"

msgid "Port"
msgstr "端口"

msgid "Opened: "
msgstr "已開啟: "

msgid "Pairing Code"
msgstr "配對碼"

msgid "Pairing Code settings"
msgstr "配對碼設置"

msgid "Auto connect fault"
msgstr "自動連接失敗"

msgid "Access Point"
msgstr "路由模式"

msgid "Connect WiFi"
msgstr "連接WiFi"

msgid "WiFi Module"
msgstr "WiFi模組設置"

msgid "Set WiFi module as AP"
msgstr "設置WiFi模組為路由模式"

msgid "* Password length is longer than 10"
msgstr "* 密碼長度最少要10位"

msgid "Scan"
msgstr "掃描"

msgid "Confirm"
msgstr "確定"

msgid "Pairing Code error"
msgstr "配對碼錯誤"

msgid "IP address format error"
msgstr "IP 地址格式錯誤"

msgid "1024 < Port range < 65535"
msgstr "端口範圍：大於1024，小於65535"

# network end


# download

msgid "Please connect to network"
msgstr "請連接網路後繼續"

msgid "File is not exist"
msgstr "下載的檔不存在"

msgid "Flash driver has no enough space"
msgstr "磁片空間不足"

msgid "Downloading"
msgstr "下載中"

msgid "Downloading, Please wait a few seconds..."
msgstr "下載中，請稍等一會兒..."


msgid "Click in WiFi download mode in RCU"
msgstr "點擊控制器的“WIFI下載”圖示進入下載模式"

msgid "Click in disk download mode in RCU"
msgstr "點擊控制器的“磁片下載”圖示進入下載模式"

msgid "Click in Bluetooth download mode in RCU"
msgstr "點擊控制器的“藍牙下載”圖示進入下載模式"

msgid "Download Finished"
msgstr "下載完成"

msgid "Download timeout"
msgstr "下載超時"

msgid "RCU type is wrong"
msgstr "RCU 類型錯誤"

msgid "Connect Device"
msgstr "連接設備"

msgid "connect success"
msgstr "連接成功"

msgid "connect fault"
msgstr "連接失敗"

# download end

# examples 

msgid "MotorCode"
msgstr "馬達編碼器"

msgid "time"
msgstr "系統時間"

msgid "touch"
msgstr "觸碰"

msgid "car"
msgstr "遙控車"

msgid  "traceBlackLine"
msgstr "尋跡小車"

# examples end


# font start


msgid "Fonts"
msgstr "字體"

msgid "E2_USB"
msgstr "E2有線固件"

msgid "E2_WL"
msgstr "E2無線固件"

msgid "IQ_USB"
msgstr "IQ有線固件"

msgid "IQ_WL"
msgstr "IQ無線固件"

msgid "USB HID"
msgstr "USB數據線(自動連接)"

msgid "E2-RCU Edition"
msgstr "E2-RCU 版本"

msgid "E3-RCU Edition"
msgstr "E3-RCU 版本"

msgid "IQ-Robot Edition"
msgstr "IQ-Robot 版本"

msgid "DIY Edition"
msgstr "DIY 版本"

msgid "Board"
msgstr "控制器"

msgid "RCU"
msgstr "控制器"

msgid "Self IP"
msgstr "本地IP地址"

# font end
msgid "Compile for multitask"
msgstr "編譯多任務(1-8)"

msgid "Error info"
msgstr "錯誤資訊"

msgid "E2-RCU Program %m.task"
msgstr "E2-RCU %m.task"

msgid "E3-RCU Program %m.task"
msgstr "E3-RCU %m.task"

msgid "RCU Program %m.task"
msgstr "控制器 %m.task"

msgid "main"
msgstr "主程序"

msgid "task1"
msgstr "任務1"

msgid "task2"
msgstr "任務2"

msgid "task3"
msgstr "任務3"

msgid "task4"
msgstr "任務4"

msgid "task5"
msgstr "任務5"

msgid "task6"
msgstr "任務6"

msgid "task7"
msgstr "任務7"

msgid "task8"
msgstr "任務8"

msgid "return"
msgstr "返回"

msgid "No device"
msgstr "沒有設備"

msgid "* Pairing Code length is six"
msgstr "* 配對碼必須為六位數字"

msgid "Pairing Code length is six"
msgstr "配對碼必須為六位數字"

msgid "* Pairing code required"
msgstr "* 配對碼必填"

msgid "Method 1: just fill in the matching code"
msgstr "方法1：只填配對碼連接"

msgid "Method 2: fill in the matching code, scan the device or manually enter the IP address connection"
msgstr "方法2：填寫配對碼，掃描設備或者手動輸入IP地址連接"

msgid "Pairing Code must be number"
msgstr "配對碼必須是數字"

msgid "about"
msgstr "關於"

msgid "doc"
msgstr "參考文檔"

msgid "Set Device Pairing Code"
msgstr "設置設備配對碼"

msgid "Set Device Name"
msgstr "設置設備名稱"

msgid "Set pairing code"
msgstr "設置配對碼"

msgid "Pairing code"
msgstr "配對碼"

msgid "* Pairing code length must be six"
msgstr "* 配對碼必須為六位數字"

msgid "Pairing code length must be six"
msgstr "配對碼必須為六位數字"

msgid "Set Pairing code done"
msgstr "設置配對碼成功"

msgid "set Pairing code fault"
msgstr "設置配對碼失敗"

msgid "Set device name"
msgstr "設置設備名稱"

msgid "Device name"
msgstr "設備名稱"

msgid "* Device name length must be shorter than ten"
msgstr "* 設備名稱最多為十個字元"

msgid "Device name length must be shorter than ten"
msgstr "設備名稱最多為十個字元"

msgid "Set Device name done"
msgstr "設置設備名稱成功"

msgid "set Device name fault"
msgstr "設置設備名稱失敗"

msgid "Connect done"
msgstr "連接成功"

msgid "Connect fault"
msgstr "連接失敗"

msgid "Setup done"
msgstr "設置成功"

msgid "Setup fault"
msgstr "設置失敗"

msgid "repeated task block found, remove them to continue."
msgstr "發現重複的任務模組，請檢查任務名稱是否有重複。"

# drawing face
msgid "Clear All"
msgstr "清除所有"

msgid "Light All"
msgstr "點亮所有"

msgid "Remove Emotion"
msgstr "刪除圖案"

msgid "Add To Favourite"
msgstr "收藏"

msgid "Complete"
msgstr "完成"

msgid "Face Panel"
msgstr "圖案面板"

msgid "common"
msgstr "常用"

msgid "motor"
msgstr "馬達"

msgid "controller"
msgstr "控制器"

msgid "display"
msgstr "顯示"

msgid "wireless"
msgstr "無線"

msgid "sensor"
msgstr "感測器"

#
msgid "Find"
msgstr "定位函數"

msgid "Hide"
msgstr "隱藏"

msgid "Show"
msgstr "顯示"

msgid "Lock"
msgstr "鎖定"

msgid "Unlock"
msgstr "解鎖"

msgid "My Function"
msgstr "自定義函數"

msgid "E3_USB"
msgstr "E3有線固件"

msgid "E2"
msgstr "E2固件"

msgid "E3"
msgstr "E3固件"

msgid "E3 only"
msgstr "E3特有功能"

msgid "getting start"
msgstr "入門手冊"

msgid "read doc"
msgstr "必看教程"

msgid "this is not the Scratch file"
msgstr "這不是Scratch的檔"

msgid "Step 1: Insert data line"
msgstr "步驟1：插入USB數據線"


msgid "Step 2: Click in disk download mode in RCU"
msgstr "步驟2：點擊控制器的“磁片下載”圖示進入下載模式"

msgid "Step 3: Please wait a few seconds..."
msgstr "步驟3：等待下載完成..."

# download
msgid "Click in WiFi download mode in RCU"
msgstr "點擊控制器的“WIFI下載”圖示進入下載模式"

msgid "get RCU type"
msgstr "檢測控制器類型"

msgid "send file Name"
msgstr "發送檔案名稱"

msgid "send file date"
msgstr "發送檔日期"

msgid "send file size"
msgstr "發送檔大小"

msgid "send file data"
msgstr "發送檔數據"

msgid "Note: if you don't respond in the long term, \nplease download it again."
msgstr "注意：如果長時間沒反應請重新下載"

msgid "Used Time: "
msgstr "下載用時："

msgid "Never ask update"
msgstr "不再提示更新"

msgid "Example Library"
msgstr "例 程 庫"

msgid "A newer version of Scratch is available: v"
msgstr "Scratch有新版本可以更新了：v"

msgid "Connecting"
msgstr "連接中"

msgid "Please wait patiently"
msgstr "請耐心等待"

msgid "Connection has been interrupted"
msgstr "連接已經中斷"

msgid "The connection failed, please confirm whether it is connected to the WiFi"
msgstr "連接失敗，請確認是否連接WiFi"

msgid "Searching through WiFi and connecting the controller"
msgstr "正在通過WiFi搜索並連接控制器"


msgid "Step 1: Insert data line\nStep 2: Click in disk download mode in RCU\nStep 3: Please wait a few seconds..."
msgstr "步驟1：插入USB數據線\n步驟2：控制器進入“磁片下載”模式\n步驟3：等待下載完成..."

msgid "Pull out the USB line from the controller to disconnect the connection"
msgstr "從控制器拔出USB線即可斷開連接"

msgid "Please pull out the USB cable from the controller to connect again"
msgstr "請先從控制器拔出USB線再進行連接"

msgid "Connect to RCU by WiFi"
msgstr "WiFi連接控制器"

msgid "E3 firmware update once"
msgstr "E3系統升級（升級一次即可）"

msgid "EV5 firmware update once"
msgstr "EV5系统升级（升级一次即可）"

msgid "Load Recent Project"
msgstr "打開最近的檔"

msgid "get Color Sensor %m.port"
msgstr "顏色檢測 %m.port"

msgid "set IR Sensor %m.port state %n"
msgstr "紅外發送 %m.port 狀態 %n"

msgid "get IR Sensor %m.port"
msgstr "紅外接收 %m.port"

msgid "get IR code"
msgstr "接收紅外編碼接(E3接P7,E2接P4)"

msgid "set IR code %n"
msgstr "發送紅外編碼(E3接P5,E2接P3) %n"

msgid "read BackButton"
msgstr "讀取返回鍵"

msgid "read EnterButton"
msgstr "讀取進入鍵"

msgid "Download"
msgstr "下載"

msgid "WiFi Download"
msgstr "WiFi 下載"

msgid "Disk Download"
msgstr "磁片 下載"

msgid "Read Me"
msgstr "使用必看"

msgid "Note: Make sure to connect to E2-RCU\n if you don't respond in the long term, \nplease download it again."
msgstr "注意：請確保連接上E2-RCU\n如果長時間沒反應請重新下載"

msgid "Note: Make sure to connect to E3-RCU\n if you don't respond in the long term, \nplease download it again."
msgstr "注意：請確保連接上E3-RCU\n如果長時間沒反應請重新下載"

msgid "Switch to "
msgstr "切換到 "

msgid "Configuration success"
msgstr "配置成功 "

msgid "Configuration failed"
msgstr "配置失败"

msgid "get WiFi putter %m.direction"
msgstr "獲取WiFi推杆 %m.direction"

msgid "set LCD clear"
msgstr "清除 屏幕"

msgid "set RF password %n"
msgstr "設置 RF無線密码 %n"

msgid "set RF send %n"
msgstr "設置 RF無線发送 %n"

msgid "get RF data"
msgstr "獲取 RF無線数据"

msgid "get RF remote button"
msgstr "獲取 RF無線键值"

msgid "get RF remote code"
msgstr "獲取 RF無線键码"

msgid "get RF %m.GSensorMode remote gravity"
msgstr "獲取 RF無線%m.GSensorMode 重力值"

msgid "get RF direction %m.direction axis %m.axis remote rocker"
msgstr "獲取 RF無線方向 %m.direction 轴 %m.axis 摇杆值"

msgid "get RF button %d.RFButton"
msgstr "獲取 RF無線按键 %d.RFButton"

msgid "M-RCU firmware update "
msgstr "M-RCU 固件升级 "

msgid "Searching through WiFi \nand connecting the controller"
msgstr "正在通过WiFi搜索并连接控制器"

msgid "Step 1: Insert data line\nStep 2: Click in disk download mode in RCU\nStep 3: Please wait a few seconds..."
msgstr "步骤1：插入USB数据线\n步骤2：控制器进入“磁盘下载”模式\n步骤3：等待下载完成..."

msgid "Method 1: just fill in the Pairing code"
msgstr "方法1：只填配对码连接"

msgid "Method 2: fill in the Pairing code, scan the device or manually enter the IP address connection"
msgstr "方法2：填写配对码，扫描设备或者手动输入IP地址连接"

msgid "set button color lamp color %m.color"
msgstr "設置按键灯颜色%m.color"

msgid "set motor %m.motorPortM1 speed %d.motorValue"
msgstr "設置 馬達 %m.motorPortM1 转速为 %d.motorValue"

msgid "set color lamp %m.portM1 color %m.color"
msgstr "設置 彩灯 %m.portM1 颜色 %m.color"

msgid "read touch %m.portM1"
msgstr "讀取 触碰 %m.portM1"

msgid "read lightSensor %m.portM1"
msgstr "讀取 光电傳感器 %m.portM1"

msgid "read lightSensor digital %m.portM1"
msgstr "讀取 光电傳感器(数字) %m.portM1"

msgid "set high servo %m.motorPortM1 speed %d.motorValue angle %d.angleValue"
msgstr "設置 伺服馬達(灰) %m.motorPortM1 速度 %d.motorValue 角度 %d.angleValue"

msgid "set low servo %m.motorPortM1 speed %d.motorValue angle %d.angleValue"
msgstr "設置 伺服馬達(橙) %m.motorPortM1 速度 %d.motorValue 角度 %d.angleValue"

msgid "get motor code %m.motorPortM1"
msgstr "讀取 馬達编码器 %m.motorPortM1"

msgid "set motor code %m.motorPortM1"
msgstr "清零 馬達编码器 %m.motorPortM1"

msgid "set servo %m.servoNum angle %d.angleValue"
msgstr "伺服馬達(接P1) %m.servoNum 角度 %d.angleValue"

msgid "set lightSensor %m.portM1 %m.switch"
msgstr "設置 光电傳感器 %m.portM1 灯 %m.switch"

msgid "set music player %m.portM1 command %m.MusicPlayerCMD"
msgstr "設置 音乐播放器 %m.portM1 命令 %m.MusicPlayerCMD"

msgid "set fan %m.motorPortM1 speed %n"
msgstr "設置 风扇 %m.motorPortM1 速度 %n"

msgid "get CompoI %m.portM1 mode %m.CompoIMode"
msgstr "讀取 复眼傳感器 %m.portM1 模式 %m.CompoIMode"

msgid "get ultrasonic %m.portM1 mode %m.UltrasoundMode"
msgstr "讀取 超声波傳感器 %m.portM1 模式 %m.UltrasoundMode"

msgid "get IRDist %m.portM1"
msgstr "讀取 紅外测距傳感器 %m.portM1"

msgid "get RemoIR %m.portM1"
msgstr "讀取 火焰傳感器 %m.portM1"

msgid "get CompassB %m.portM1"
msgstr "讀取 指南针傳感器 %m.portM1"

msgid "get Volume %m.portM1"
msgstr "讀取 音量傳感器 %m.portM1"

msgid "get GSensor %m.portM1 mode %m.GSensorMode"
msgstr "讀取 三轴加速度傳感器 %m.portM1 模式 %m.GSensorMode"

msgid "get Magnet %m.portM1"
msgstr "讀取 磁敏傳感器 %m.portM1"

msgid "set AHRS %m.portM1 mode %m.setAHRSMode"
msgstr "設置 姿态方位傳感器 %m.portM1 模式 %m.setAHRSMode"

msgid "get AHRS %m.portM1 mode %m.getAHRSMode1"
msgstr "讀取 姿态方位傳感器 %m.portM1 模式 %m.getAHRSMode1"

msgid "get DTHSensor %m.portM1 mode %m.DTHSensorMode"
msgstr "讀取 温湿度傳感器 %m.portM1 模式 %m.DTHSensorMode"

msgid "get Photosensitive %m.portM1"
msgstr "讀取 光敏傳感器 %m.portM1"

msgid "get Human Sensor %m.portM1"
msgstr "讀取 人體感應傳感器 %m.portM1"

msgid "get AirQuality %m.portM1"
msgstr "讀取 空氣質量傳感器 %m.portM1"

msgid "get Color Sensor %m.portM1"
msgstr "顏色檢測 %m.portM1"

msgid "set IR Sensor %m.portM1 state %n"
msgstr "紅外發送 %m.portM1 狀態 %n"

msgid "get IR Sensor %m.portM1"
msgstr "紅外接收 %m.portM1"

# EV5
msgid "get ultrasonic %m.port mode %m.UltrasoundModeEV5"
msgstr "讀取 超聲波傳感器 %m.portM1 模式 %m.UltrasoundModeEV5"

# M-RCU
msgid "Remote run"
msgstr "WiFi啟動程序"

msgid "Remote reset"
msgstr "WiFi重啟控制器"

msgid "M-RCU handbook"
msgstr "M-RCU 入門手冊"

msgid "set WiFi UDP mode remote IP %s remote port %n local port %n"
msgstr "設置 WiFi 遠程IP %s 遠程端口 %n 本地端口 %n"

msgid "set WiFi data %n"
msgstr "发送 WiFi 数据 %n"

msgid "get WiFi data"
msgstr "讀取 WiFi 数据"

msgid "Download Error"
msgstr "磁盘有问题无法下载，请重置磁盘"

msgid "Step 1: Insert data line\nStep 2: Make sure RCU is not\n in the program selection interface\nStep 3: Please wait a few seconds..."
msgstr "步骤1：插入USB数据线\n步骤2：确保不在程序选择界面\n步骤3：等待下载完成..."



msgid "Please connect to Serial"
msgstr "请先连接串口再下载"


# atmega2650

msgid "Arduino Program"
msgstr "Arduino 程序"

msgid "set color lamp color %m.colorArd"
msgstr "三色LED 颜色 %m.colorArd"

msgid "set motor %m.motorPort speed %d.motorValueArd"
msgstr "设置马达 %m.motorPort 速度 %d.motorValueArd"

msgid "read touch sensor %m.PortArd"
msgstr "读取触碰传感器 %m.PortArd"

msgid "read lightSensor %m.APortArd"
msgstr "读取光电传感器 %m.APortArd"

msgid "get motor code %m.motorCode"
msgstr "获取马达 %m.motorCode 编码盘"

msgid "clear motor code %m.motorCode"
msgstr "清除马达 %m.motorCode 编码盘"

msgid "close motor code %m.motorCode"
msgstr "关闭马达 %m.motorCode 编码盘"

msgid "set servo %m.PortArd angle %d.angleValueM"
msgstr "伺服马达%m.PortArd 角度 %d.angleValueM"

msgid "read digital pin %m.PortArd"
msgstr "读取数字端口 %m.PortArd"

msgid "read analog pin %m.APortArd"
msgstr "读取模拟端口 %m.APortArd"

msgid "set digital pin %m.PortArd output as %m.switchHL"
msgstr "设置数字端口 %m.PortArd 输出 %m.switchHL"

msgid "set PWM pin %m.PortArd output as %d.PWMValueArd"
msgstr "设置PWM端口 %m.PortArd 输出 %d.PWMValueArd"

msgid "serial baudrate %d.baudrate write string %s"
msgstr "串口波特率 %d.baudrate 发送字符串 %s"

msgid "serial baudrate %d.baudrate write integer %n"
msgstr "串口波特率 %d.baudrate 发送整型 %n"

msgid "play built-in music - Calabash Brothers"
msgstr "播放内置音乐 - 葫芦娃"

msgid "set RF %m.IPortArd password %n"
msgstr "设置 RF %m.IPortArd 密码 %n"

msgid "set RF %m.IPortArd send %n"
msgstr "设置 RF %m.IPortArd 发送 %n"

msgid "get RF %m.IPortArd data"
msgstr "获取 RF %m.IPortArd 数据"

msgid "get RF %m.IPortArd button"
msgstr "获取 RF %m.IPortArd 按键"

msgid "get RF %m.IPortArd code"
msgstr "获取 RF %m.IPortArd 键码"

msgid "get RF %m.IPortArd gravity %m.axisArd"
msgstr "获取 RF %m.IPortArd 重力 %m.axisArd"

msgid "get RF %m.IPortArd rocker direction %m.RdirArd axis %m.RaxisArd"
msgstr "获取 RF %m.IPortArd 摇杆 方向 %m.RdirArd 轴 %m.RaxisArd"

msgid "get key pin %m.APortArd"
msgstr "读取按键传感器 %m.APortArd"

msgid "get sound pin %m.APortArd"
msgstr "读取声音传感器 %m.APortArd"

msgid "get tracking pin %m.PortArd"
msgstr "读取寻迹传感器 %m.PortArd"

msgid "get distance pin %m.APortArd"
msgstr "读取红外传感器 %m.APortArd"

msgid "get ultrasonic pin %m.IPortArd"
msgstr "读取超声波传感器 %m.IPortArd"

msgid "get Color Sensor pin %m.IPortArd"
msgstr "读取颜色传感器 %m.IPortArd"

msgid "set the external buzzer pin %m.PortArd turn %m.switch"
msgstr "设置外置蜂鸣器 端口 %m.PortArd %m.switch"

msgid "set color lamp R %m.PortArd G %m.PortArd B %m.PortArd color %m.colorArd"
msgstr "设置外置RGB彩灯 R %m.PortArd G %m.PortArd B %m.PortArd 颜色 %m.colorArd"

msgid "Red"
msgstr "红"

msgid "Green"
msgstr "绿"

msgid "Blue"
msgstr "蓝"

msgid "Yellow"
msgstr "黄"

msgid "Purple"
msgstr "紫"

msgid "Cyan"
msgstr "青"

msgid "White"
msgstr "白"

msgid "GravityX"
msgstr "X轴"

msgid "GravityY"
msgstr "Y轴"

msgid "GravityZ"
msgstr "Z轴"

msgid "RockerLeft"
msgstr "左"

msgid "RockerRight"
msgstr "右"

msgid "RockerX"
msgstr "X轴"

msgid "RockerY"
msgstr "Y轴"

msgid "HIGH"
msgstr "高电平"

msgid "LOW"
msgstr "低电平"

msgid "wait %n ms"
msgstr "等待 %n 毫秒"

msgid "get sound"
msgstr "读取内置声音传感器"

# atmega2650 end